{
  "questionnaires": [
    {
      "question": "Вы могли бы сказать, что Ваше общее состояние здоровья:",
      "answers": [
        "Отличное ",
        "Очень хорошее ",
        "Неплохое",
        "Среднее",
        "Плохое"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "question_category": "1"
    },{
      "question": "В настоящее время Вы могли бы сказать, что Ваше бинокулярное зрение (зрение двумя глазами, в очках или контактных линзах, если Вы их носите):",
      "answers": [
        "Отличное",
        "Хорошее",
        "Среднее",
        "Очень плохое ",
        "Я полностью слепой"
      ],
      "correct_answer": 3,
      "question_category": "2"
    },{
      "question": "Как часто Вас беспокоит состояние Вашего зрения?",
      "answers": [
        "Никогда",
        "Редко",
        "Иногда",
        "Большую часть времени",
        "Постоянно "
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "1"
    },{
      "question": "Ощущаете ли Вы дискомфорт (например, жжение, зуд) или боль в глазах или в области глаза?",
      "answers": [
        "Не ощущаю",
        "Умеренный",
        "Средний",
        "Сильный ",
        "Очень сильный   "
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "2"
    },{
      "question": "Насколько трудно для Вас различить газетный шрифт?",
      "answers": [
        "Без труда",
        "С небольшим затруднением ",
        "С трудом",
        "С большим трудом",
        "Прекратил это делать из-за зрения"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "1"
    },{
      "question": "Какие затруднения Вы испытываете при работе, требующей хорошего зрения вблизи (например, при приготовлении еды, шитье, использовании ручных инструментов)?",
      "answers": [
        "Никаких",
        "Небольшие",
        "Средние",
        "Значительные ",
        "Прекратил это делать из-за зрения"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "2"
    },{
      "question": " Какие трудности Вы испытываете при оценке реакции людей на Ваши слова?",
      "answers": [
        "Никаких",
        "Небольшие",
        "Средние",
        "Значительные ",
        "Прекратил это делать из-за зрения",
        "Прекратил это делать по другим причинам/не заинтересован в этом"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "1"
    },{
      "question": "Какие трудности Вы испытываете при выборе своей одежды?",
      "answers": [
        "Никаких",
        "Небольшие",
        "Средние",
        "Значительные ",
        "Прекратил это делать из-за зрения"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "2"
    },{
      "question": "Какие трудности Вы испытываете в гостях, на вечеринке, в ресторане?",
      "answers": [
        "Никаких",
        "Небольшие",
        "Средние",
        "Значительные ",
        "Прекратил это делать из-за зрения"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "1"
    },{
      "question": "Какие трудности Вы испытываете в театре, в кинотеатре, на спортивных соревнованиях?",
      "answers": [
        "Никаких",
        "Небольшие",
        "Средние",
        "Значительные ",
        "Прекратил это делать из-за зрения"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "2"
    },{
      "question": "Какие трудности Вы испытываете в театре, в кинотеатре, на спортивных соревнованиях?",
      "answers": [
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "1"
    },{
      "question": "Какие трудности Вы испытываете при  вождении машины ночью (или при ориентации  в ночное время суток)?",
      "answers": [
        "Никаких",
        "Небольшие",
        "Средние ",
        "Значительные",
        "Прекратил это делать из-за зрения"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "question_category": "2"
    }
   ]
  }





